\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
% PACKAGES
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor} 
  \usepackage{amssymb,amsmath,amsthm,makeidx,enumitem,framed,graphicx,hyperref,parskip,environ,tikz,multicol}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
% STYLING AND MACROS
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
  \input{ ../../styling-and-macros/styling-and-macros.sty }

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
% GEOMETRY
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
  % student version
    \usepackage[top=1.5cm, bottom=2cm, left=3.5cm, right=3.5cm]{geometry}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
% STUDENT VERSION OR NOT? 
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
  % Comment out the following line for the version with solutions and pagebreaks
  % --------------------------------------------------------------------------------
   \solntrue
    
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------
  \begin{document}

  \placetheheader{}

  \vspace{0.5cm}

  \examname{Präsenzübung}
  \begin{center} 05.06.2014 \end{center}
  
  \vspace{1.5cm}

  \ifsoln \else
    \begin{multicols}{2} \setlength{\arrayrulewidth}{0.2pt} 
      \begin{tabular}{ l p{5cm} r }
          Vorname           :&                     &  \\ \hline
          Nachname          :&                     &  \\ \hline
          Matrikelnummer    :&                     &  \\ \hline
          Studiengang       :&  \parbox[t]{6.5cm}{\small
                                  \checkbox{} Informatik Bachelor \\
                                  \checkbox{} Informatik Master (Auflage) \\
                                  \checkbox{} Technik-Kommunikation Bachelor \\
                                  \checkbox{} Informatik Lehramt \\
                                  \checkbox{} Mathematik Bachelor \\
                                  \checkbox{} Technik-Kommunikation M.A.\\
                                  \checkbox{} Sonstige: \\
                                }                  &  \\
      \end{tabular}

      \begin{tabular}{ c | c r }
                  & Punkte  &  \\ \hline
          1.      &         & $/21$ \\ \hline
          2.      &         & $/12$ \\ \hline
          3.      &         & $/18$ \\ \hline
          4.      &         & $/24$ \\ \hline
          5.      &         & $/10$ \\ \hline
          6.      &         & $/15$ \\ \hline\hline
          $\sum$  &         & $/100$ \\
      \end{tabular}
    \end{multicols}

    \vspace{1.5cm}

    \begin{framed}
      \underline{\textbf{Allgemeine Hinweise:}}
      \begin{itemize}
        \item 
          {\bfseries Auf alle Blätter} (inklusive zusätzliche Blätter) müssen Sie {\bfseries Ihren Vornamen, Ihren Nachnamen und Ihre Matrikelnummer} schreiben.
        \item 
          Geben Sie Ihre Antworten in lesbarer und verständlicher Form an.
        \item 
          Schreiben Sie mit \textbf{dokumentenechten} Stiften, nicht mit roten oder grünen Stiften und nicht mit Bleistiften.
        \item 
          Bitte beantworten Sie die Aufgaben auf den Aufgabenblättern (benutzen Sie auch die Rückseiten).
        \item 
          Geben Sie für jede Aufgabe \textbf{maximal eine} Lösung an. 
          Streichen Sie alles andere durch. 
          Andernfalls werden alle Lösungen der Aufgabe mit \textbf{0 Punkten} bewertet.
        \item 
          Werden {\bfseries Täuschungsversuche} beobachtet, so wird die Präsenzübung mit {\bfseries 0 Punkten} bewertet.
        \item 
          Die Bearbeitungszeit beträgt \textbf{80 Minuten}.
        \item 
          Geben Sie am Ende der Präsenzübung {\bfseries alle Blätter zusammen mit den Aufgabenblättern ab}.
      \end{itemize}
    \end{framed}
  \fi

  % ---Tutoraufgaben
  \inputexercise{Aufgabe}{FA-Konstruktion}            {}{7+7+7=21 Punkte}
  \inputexercise{Aufgabe}{Potenzmengenkonstruktion}   {}{12 Punkte}
  \inputexercise{Aufgabe}{Myhill-Nerode}              {}{14+4=18 Punkte}
  \inputexercise{Aufgabe}{Nichtregularitaet}          {}{8+8+8=24 Punkte}
  \inputexercise{Aufgabe}{Abschlusseigenschaft}       {}{10 Punkte}
  \inputexercise{Aufgabe}{Kontextfreie-Grammatiken}   {}{4+3+8=15 Punkte}
     
  \end{document}

















